+++
title = "执行流水线"
description = "创建 Jenkins 流水线后，选择手动执行流水线，并查看流水线的执行记录概览。"
weight = 3
+++

创建 Jenkins 流水线后，选择手动执行流水线，并查看流水线的执行记录。

**操作步骤**

1. 项目成员登录 DevOps 平台，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击 **流水线**。

2. 在流水线页面，可以通过以下两种方式手动执行流水线：

   * 找到要手动执行的流水线名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **执行**。

   * 单击要手动执行的 ***流水线名称***，在流水线详情页面，单击 **操作** > **执行**。

3. 在流水线详情页面的 **详情信息** 栏，在 **执行记录** 区域，查看流水线的执行状态，参考[流水线执行状态]({{< relref "project/pipeline/pipelinestatus.md" >}})。

4. 点击 ***执行 ID*** 右侧的![log](/img/log.png)图标，查看从 Jenkins 服务同步过来的执行日志概览。

5. 在 ***执行 ID 日志*** 窗口，查看执行日志概览。流水线上显示每个任务的执行状态，绿色为执行成功的任务，红色为执行失败的任务。日志默认是自动更新的，查看具体日志时：

   * 单击 **查找**，在框中输入关键字，日志会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

   * 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。

   * 单击 **全屏**，全屏查看日志；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

